# Copyright (C) 2015 The Theme Foundry
# This file is distributed under the GNU General Public License v2 or later.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Make 1.6.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://thethemefoundry.com/support/\n"
"POT-Creation-Date: 2015-06-20 03:40:59+00:00\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"PO-Revision-Date: 2015-07-27 10:12+0900\n"
"Last-Translator: The Theme Foundry\n"
"Language-Team: The Theme Foundry\n"
"X-Generator: Poedit 1.8.3\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Language: ko_KR\n"

#: 404.php:12
msgid "Oops! That page can&rsquo;t be found."
msgstr "페이지를 찾을 수 없습니다."

#: 404.php:18
msgid "Maybe try searching this website:"
msgstr "이 사이트의 내용을 검색할 수 있습니다:"

#: comments.php:24 comments.php:40
msgid "Comment navigation"
msgstr "댓글 탐색"

#: comments.php:49
msgid "Comments are closed."
msgstr "댓글을 작성할 수 없습니다."

#: functions.php:179
msgid "Primary Menu"
msgstr "주 메뉴"

#: functions.php:180
msgid "Social Profile Links"
msgstr "SNS 링크"

#: functions.php:181
msgid "Header Bar Menu"
msgstr "헤더 막대 메뉴"

#: functions.php:211
msgid "Left Sidebar"
msgstr "왼쪽 사이드바"

#: functions.php:220
msgid "Right Sidebar"
msgstr "오른쪽 사이드바"

#: functions.php:229
msgid "Footer 1"
msgstr "풋터 1"

#: functions.php:238
msgid "Footer 2"
msgstr "풋터 2"

#: functions.php:247
msgid "Footer 3"
msgstr "풋터 3"

#: functions.php:256
msgid "Footer 4"
msgstr "풋터 4"

#: inc/activation.php:34
msgid ""
"Make requires at least WordPress version %1$s. You are running version %2$s. "
"Please upgrade and try again."
msgstr ""
"Make는 워드프레스 버전 %1$s 이상을 요구합니다. 현재 버전은 %2$s입니다. 업그레이"
"드 후에 다시 시도해 보세요."

#: inc/admin-notice/template.php:8
msgid "Hide"
msgstr "감추기"

#: inc/builder/core/base.php:97
msgid "Page Builder"
msgstr "페이지 빌더"

#: inc/builder/core/base.php:128
msgid "Use Page Builder"
msgstr "페이지 빌더 사용하기"

#: inc/builder/core/base.php:334
msgid "Delete the section?"
msgstr "섹션을 삭제할까요?"

#: inc/builder/core/base.php:431 inc/builder/core/configuration-helpers.php:96
#: inc/builder/sections/builder-templates/text.php:142
msgid "Set image"
msgstr "그림 설정"

#: inc/builder/core/base.php:464 inc/builder/core/templates/overlay-tinymce.php:4
#: inc/builder/sections/builder-templates/banner-slide.php:42
#: inc/builder/sections/builder-templates/banner-slide.php:44
#: inc/builder/sections/builder-templates/gallery-item.php:40
#: inc/builder/sections/builder-templates/gallery-item.php:42
#: inc/builder/sections/builder-templates/text.php:91
msgid "Edit content"
msgstr "내용 편집"

#: inc/builder/core/base.php:550
msgid "Current image"
msgstr "현재 그림"

#: inc/builder/core/base.php:552
msgid "Remove Current Image"
msgstr "현재 그림 삭제"

#: inc/builder/core/base.php:656
msgid "Duplicate this page with %s."
msgstr "이 페이지를 %s로 복제."

#: inc/builder/core/base.php:1047
msgid "Want some ideas?"
msgstr "아이디어가 필요한가요?"

#: inc/builder/core/base.php:1050
msgid "%s and get a quick start with pre-made designer builder templates."
msgstr "%s하고 미리 준비된 빌더 템플릿으로 빠르게 시작하기."

#: inc/builder/core/base.php:1055
#: inc/builder/sections/builder-templates/text.php:27 inc/edit-page.php:96
msgid "Upgrade to %s"
msgstr "%s 위해 업그레이드"

#: inc/builder/core/templates/menu.php:39
msgid "Get more."
msgstr "추가 기능을 얻기."

#: inc/builder/core/templates/menu.php:43
msgid "Looking for more sections and options? %s."
msgstr "더 많은 섹션과 옵션이 필요하세요? %s."

#: inc/builder/core/templates/menu.php:47 inc/customizer/bootstrap.php:428
#: inc/customizer/sections/stylekit.php:29
msgid "Upgrade to Make Plus"
msgstr "Make Plus로 업그레이드하세요."

#: inc/builder/core/templates/overlay-configuration.php:4
#: inc/builder/core/templates/section-header.php:21
#: inc/builder/core/templates/section-header.php:22
msgid "Configure section"
msgstr "섹션 설정"

#: inc/builder/core/templates/overlay-header.php:6
msgid "Configuration"
msgstr "설정"

#: inc/builder/core/templates/overlay-header.php:7
msgid "Done"
msgstr "완료"

#: inc/builder/core/templates/section-header.php:12
#: inc/builder/core/templates/section-header.php:13
msgid "Delete section"
msgstr "섹션 삭제"

#: inc/builder/core/templates/section-header.php:84
msgid "Click to toggle"
msgstr "켜기/끄기"

#: inc/builder/sections/builder-templates/banner-slide.php:31
msgid "Drag-and-drop this slide into place"
msgstr "이 슬라이드를 원하는 위치에 끌어다 놓기"

#: inc/builder/sections/builder-templates/banner-slide.php:35
msgid "Set banner image"
msgstr "배너 그림 설정"

#: inc/builder/sections/builder-templates/banner-slide.php:37
#: inc/builder/sections/builder-templates/banner-slide.php:39
#: inc/builder/sections/builder-templates/banner-slide.php:59
msgid "Configure slide"
msgstr "슬라이드 설정"

#: inc/builder/sections/builder-templates/banner-slide.php:47
#: inc/builder/sections/builder-templates/banner-slide.php:49
msgid "Delete slide"
msgstr "슬라이드 삭제"

#: inc/builder/sections/builder-templates/banner-slide.php:74
msgid "Content position"
msgstr "내용 위치"

#: inc/builder/sections/builder-templates/banner-slide.php:77
#: inc/builder/sections/section-definitions.php:257
#: inc/builder/sections/section-definitions.php:441
#: inc/builder/sections/section-definitions.php:452 inc/customizer/choices.php:87
#: inc/customizer/choices.php:209 inc/customizer/choices.php:232
#: inc/customizer/choices.php:243 inc/customizer/choices.php:254
#: inc/gallery-slider/gallery-slider.php:118
msgid "None"
msgstr "없음"

#: inc/builder/sections/builder-templates/banner-slide.php:78
#: inc/customizer/choices.php:134 inc/customizer/choices.php:176
#: inc/customizer/choices.php:218
msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

#: inc/builder/sections/builder-templates/banner-slide.php:79
#: inc/customizer/choices.php:136 inc/customizer/choices.php:177
#: inc/customizer/choices.php:220
msgid "Right"
msgstr "오른쪽"

#: inc/builder/sections/builder-templates/banner-slide.php:84
#: inc/builder/sections/section-definitions.php:109
#: inc/builder/sections/section-definitions.php:285
#: inc/builder/sections/section-definitions.php:473
msgid "Darken background to improve readability"
msgstr "가독성을 높이기 위해 배경을 어둡게 처리"

#: inc/builder/sections/builder-templates/banner-slide.php:90
#: inc/builder/sections/section-definitions.php:125
#: inc/builder/sections/section-definitions.php:301
#: inc/builder/sections/section-definitions.php:489
msgid "Background color"
msgstr "배경색"

#: inc/builder/sections/builder-templates/banner.php:29
msgid "Add new slide"
msgstr "새 슬라이드 추가"

#: inc/builder/sections/builder-templates/banner.php:32
#: inc/builder/sections/builder-templates/gallery.php:34
msgid "Add Item"
msgstr "아이템 추가"

#: inc/builder/sections/builder-templates/gallery-item.php:29
msgid "Drag-and-drop this item into place"
msgstr "이 아이템을 원하는 위치에 끌어다 놓기"

#: inc/builder/sections/builder-templates/gallery-item.php:33
msgid "Set gallery image"
msgstr "갤러리 그림 설정"

#: inc/builder/sections/builder-templates/gallery-item.php:35
#: inc/builder/sections/builder-templates/gallery-item.php:37
#: inc/builder/sections/builder-templates/gallery-item.php:57
msgid "Configure item"
msgstr "아이템 설정"

#: inc/builder/sections/builder-templates/gallery-item.php:45
#: inc/builder/sections/builder-templates/gallery-item.php:47
msgid "Delete item"
msgstr "아이템 삭제"

#: inc/builder/sections/builder-templates/gallery-item.php:72
msgid "Enter item title"
msgstr "아이템 제목 입력"

#: inc/builder/sections/builder-templates/gallery-item.php:79
msgid "Item link URL"
msgstr "아이템 링크 주소"

#: inc/builder/sections/builder-templates/gallery.php:31
msgid "Add new item"
msgstr "새 아이템 추가"

#: inc/builder/sections/builder-templates/text.php:22
msgid "%s and convert any column into an area for widgets."
msgstr "%s 또는 위젯 영역으로 바꾸기."

#: inc/builder/sections/builder-templates/text.php:81
#: inc/builder/sections/builder-templates/text.php:84
#: inc/builder/sections/builder-templates/text.php:160
msgid "Configure column"
msgstr "컬럼 설정"

#: inc/builder/sections/builder-templates/text.php:88
msgid "Edit text column"
msgstr "컬럼 편집"

#: inc/builder/sections/builder-templates/text.php:119
msgid "Drag-and-drop this column into place"
msgstr "이 컬럼을 원하는 위치에 끌어다 놓기"

#: inc/builder/sections/builder-templates/text.php:175
msgid "Enter column title"
msgstr "컬럼 제목 입력"

#: inc/builder/sections/builder-templates/text.php:182
msgid "Image link URL"
msgstr "그림 링크 주소"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:75
msgid "Create rearrangeable columns of content and images."
msgstr "그림과 내용을 포함한, 재배열할 수 있는 컬럼 만들기"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:85
#: inc/builder/sections/section-definitions.php:222
#: inc/builder/sections/section-definitions.php:416
msgid "Enter section title"
msgstr "섹션 제목 입력"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:92
#: inc/builder/sections/section-definitions.php:422
msgid "Columns"
msgstr "컬럼"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:104
#: inc/builder/sections/section-definitions.php:280
#: inc/builder/sections/section-definitions.php:468
msgid "Background image"
msgstr "배경 그림"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:116
#: inc/builder/sections/section-definitions.php:292
#: inc/builder/sections/section-definitions.php:480
msgid "Background style"
msgstr "배경 스타일"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:119
#: inc/builder/sections/section-definitions.php:295
#: inc/builder/sections/section-definitions.php:483 inc/customizer/choices.php:121
msgid "Tile"
msgstr "반복"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:120
#: inc/builder/sections/section-definitions.php:296
#: inc/builder/sections/section-definitions.php:484 inc/customizer/choices.php:157
msgid "Cover"
msgstr "꽉차게"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:212
msgid "Display multiple types of content in a banner or a slider."
msgstr "배너 또는 슬라이드 본문의 다양한 종류 표시하기"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:227
#: inc/gallery-slider/gallery-slider.php:98
msgid "Hide navigation arrows"
msgstr "탐색 화살표 감추기"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:233
#: inc/gallery-slider/gallery-slider.php:102
msgid "Hide navigation dots"
msgstr "탐색 메뉴 감추기"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:239
msgid "Autoplay slideshow"
msgstr "슬라이드쇼 자동 재생"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:245
#: inc/gallery-slider/gallery-slider.php:110
msgid "Time between slides (ms)"
msgstr "슬라이드 시간 간격 (ms)"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:251
msgid "Transition effect"
msgstr "슬라이드 넘김 효과"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:255
#: inc/gallery-slider/gallery-slider.php:116
msgid "Slide horizontal"
msgstr "수평 방향으로 미끄러지기"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:256
#: inc/gallery-slider/gallery-slider.php:117
msgid "Fade"
msgstr "서서히 사라지고 나타나기"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:262
msgid "Section height (px)"
msgstr "섹션 높이 (px)"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:268
msgid "Responsive behavior"
msgstr "반응형 처리"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:271
msgid ""
"Choose how the Banner will respond to varying screen widths. Default is ideal "
"for large amounts of written content, while Aspect is better for showing your "
"images."
msgstr "배너가 화면 폭에 따라 어떻게 반응할 지 선택하기"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:273 inc/customizer/choices.php:182
#: inc/customizer/sections/stylekit.php:48
#: inc/customizer/sections/typography.php:26
msgid "Default"
msgstr "기본"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:274
msgid "Aspect"
msgstr "비율"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:406
msgid "Display your images in various grid combinations."
msgstr "여러 그리드 조합에서 이미지 표시"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:435
msgid "Aspect ratio"
msgstr "비율"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:438
msgid "Square"
msgstr "정사각형"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:439
msgid "Landscape"
msgstr "가로로 넓은 사각형"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:440
msgid "Portrait"
msgstr "세로로 높은 사각형"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:447
msgid "Caption style"
msgstr "자막 스타일"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:450
msgid "Reveal"
msgstr "드러내기"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:451
msgid "Overlay"
msgstr "덮어쓰기"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:458
msgid "Caption color"
msgstr "자막 글자색"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:461
#: inc/customizer/sections/stylekit.php:50
msgid "Light"
msgstr "밝은 색"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:462
#: inc/customizer/sections/stylekit.php:51
msgid "Dark"
msgstr "어두운 색"

#: inc/compatibility.php:35
msgid "The uploaded package appears to be a plugin. PLEASE INSTALL AS A PLUGIN."
msgstr "업로드한 패키지는 플러그인입니다. 플러그인으로 설치해주세요."

#: inc/compatibility.php:331
msgid ""
"Make requires version %1$s of WordPress or higher. Please %2$s to ensure full "
"compatibility."
msgstr ""
"Make Plus는 워드프레스 버전 %1$s 이상을 요구합니다. 호환성을 위해 %2$s를 실행하세"
"요."

#: inc/compatibility.php:336
msgid "update WordPress"
msgstr "워드프레스 업데이트"

#: inc/compatibility.php:366
msgid ""
"A new version of Make Plus is available. If you encounter problems updating "
"through %1$s, please %2$s to update manually."
msgstr ""
"Make Plus의 새 버전이 있습니다. %1$s을 통해서 업데이트하는데 문제가 있다면 %2$s"
"를 따라서 수동으로 업데이트하세요."

#: inc/compatibility.php:370
msgid "the WordPress interface"
msgstr "워드프레스 화면"

#: inc/compatibility.php:375
msgid "follow these steps"
msgstr "다음 단계"

#: inc/customizer/bootstrap.php:54
msgid "General"
msgstr "일반"

#: inc/customizer/bootstrap.php:55
msgid "Typography"
msgstr "타이포그래피"

#: inc/customizer/bootstrap.php:56
msgid "Color"
msgstr "색상"

#: inc/customizer/bootstrap.php:57
msgid "Background Images"
msgstr "배경 그림"

#: inc/customizer/bootstrap.php:58 inc/customizer/sections/content-layout.php:52
#: inc/customizer/sections/content-layout.php:196
msgid "Layout"
msgstr "레이아웃"

#: inc/customizer/bootstrap.php:59 inc/customizer/sections/background-images.php:24
#: inc/customizer/sections/content-layout.php:47
msgid "Header"
msgstr "헤더"

#: inc/customizer/bootstrap.php:60 inc/customizer/sections/background-images.php:42
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:584
#: inc/customizer/sections/content-layout.php:172
#: inc/customizer/sections/typography.php:158
msgid "Footer"
msgstr "풋터"

#: inc/customizer/bootstrap.php:106
msgid "Sidebars & Widgets"
msgstr "사이드바 & 위젯"

#: inc/customizer/bootstrap.php:425
msgid "No results match"
msgstr "검색 결과가 없습니다"

#: inc/customizer/bootstrap.php:426
msgid "No matching fonts"
msgstr "맞는 글꼴이 없습니다"

#: inc/customizer/choices.php:43 inc/customizer/choices.php:65
msgid "Normal"
msgstr "보통"

#: inc/customizer/choices.php:44
msgid "Bold"
msgstr "굵게"

#: inc/customizer/choices.php:66
msgid "Italic"
msgstr "기울이기"

#: inc/customizer/choices.php:88
msgid "Uppercase"
msgstr "대문자로"

#: inc/customizer/choices.php:89
msgid "Lowercase"
msgstr "소문자로"

#: inc/customizer/choices.php:110
msgid "Always"
msgstr "항상 사용함"

#: inc/customizer/choices.php:111
msgid "On hover/focus"
msgstr "마우스를 올리거나 활성 상태일 때"

#: inc/customizer/choices.php:112
msgid "Never"
msgstr "사용하지 않음"

#: inc/customizer/choices.php:120
msgid "No Repeat"
msgstr "반복하지 않음"

#: inc/customizer/choices.php:122
msgid "Tile Horizontally"
msgstr "수평 방향으로 반복"

#: inc/customizer/choices.php:123
msgid "Tile Vertically"
msgstr "수직 방향으로 반복"

#: inc/customizer/choices.php:131
msgid "Top Left"
msgstr "왼쪽 위"

#: inc/customizer/choices.php:132 inc/customizer/choices.php:273
msgid "Top"
msgstr "위"

#: inc/customizer/choices.php:133
msgid "Top Right"
msgstr "오른쪽 위"

#: inc/customizer/choices.php:135 inc/customizer/choices.php:219
msgid "Center"
msgstr "가운데"

#: inc/customizer/choices.php:137
msgid "Bottom Left"
msgstr "왼쪽 아래"

#: inc/customizer/choices.php:138
msgid "Bottom"
msgstr "아래"

#: inc/customizer/choices.php:139
msgid "Bottom Right"
msgstr "오른쪽 아래"

#: inc/customizer/choices.php:147
msgid "Scroll"
msgstr "화면과 함께 스크롤"

#: inc/customizer/choices.php:148
msgid "Fixed"
msgstr "고정"

#: inc/customizer/choices.php:156
msgid "Auto"
msgstr "자동"

#: inc/customizer/choices.php:158
msgid "Contain"
msgstr "전체 보이기"

#: inc/customizer/choices.php:163
msgid "Full-width"
msgstr "폭에 맞추기"

#: inc/customizer/choices.php:164
msgid "Boxed"
msgstr "고정폭"

#: inc/customizer/choices.php:169 inc/customizer/choices.php:197
msgid "Traditional"
msgstr "일반"

#: inc/customizer/choices.php:170 inc/customizer/choices.php:198
msgid "Centered"
msgstr "가운데 정렬"

#: inc/customizer/choices.php:171
msgid "Navigation Below"
msgstr "메뉴를 아래쪽에 출력"

#: inc/customizer/choices.php:183
msgid "Flipped"
msgstr "뒤집기"

#: inc/customizer/choices.php:207
msgid "Post header"
msgstr "게시물 헤더"

#: inc/customizer/choices.php:208
msgid "Thumbnail"
msgstr "미리보기 그림"

#: inc/customizer/choices.php:230
msgid "Absolute (%s)"
msgstr "정확한 날짜 (예: %s)"

#: inc/customizer/choices.php:231
msgid "Relative (1 week ago)"
msgstr "상대적인 날짜 (예: 1주일 전)"

#: inc/customizer/choices.php:241
msgid "With avatar"
msgstr "초상화를 표시함"

#: inc/customizer/choices.php:242
msgid "Without avatar"
msgstr "초상화를 표시하지 않음"

#: inc/customizer/choices.php:252
msgid "With icon"
msgstr "아이콘 표시"

#: inc/customizer/choices.php:253
msgid "With text"
msgstr "글자만 표시"

#: inc/customizer/choices.php:274
msgid "Before content"
msgstr "본문 앞"

#: inc/customizer/choices.php:275
msgid "Post footer"
msgstr "게시물 풋터"

#: inc/customizer/defaults.php:28
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

#: inc/customizer/defaults.php:29
msgid "Featured"
msgstr "추천"

#: inc/customizer/defaults.php:30
msgid "Read more"
msgstr "더 읽기"

#: inc/customizer/fonts.php:219
msgid "All"
msgstr "모두"

#: inc/customizer/fonts.php:220
msgid "Arabic"
msgstr "Arabic"

#: inc/customizer/fonts.php:221
msgid "Cyrillic"
msgstr "Cyrillic"

#: inc/customizer/fonts.php:222
msgid "Cyrillic Extended"
msgstr "Cyrillic Extended"

#: inc/customizer/fonts.php:223
msgid "Devanagari"
msgstr "Devanagari"

#: inc/customizer/fonts.php:224
msgid "Greek"
msgstr "Greek"

#: inc/customizer/fonts.php:225
msgid "Greek Extended"
msgstr "Greek Extended"

#: inc/customizer/fonts.php:226
msgid "Hebrew"
msgstr "Hebrew"

#: inc/customizer/fonts.php:227
msgid "Khmer"
msgstr "Khmer"

#: inc/customizer/fonts.php:228
msgid "Latin"
msgstr "Latin"

#: inc/customizer/fonts.php:229
msgid "Latin Extended"
msgstr "Latin Extended"

#: inc/customizer/fonts.php:230
msgid "Telugu"
msgstr "Telugu"

#: inc/customizer/fonts.php:231
msgid "Vietnamese"
msgstr "Vietnamese"

#: inc/customizer/fonts.php:349
msgid "Standard Fonts"
msgstr "기본 글꼴"

#: inc/customizer/fonts.php:351
msgid "Google Fonts"
msgstr "구글 폰트"

#: inc/customizer/sections/background-images.php:33
msgid "Main Column"
msgstr "주 컬럼"

#: inc/customizer/sections/background-images.php:77
#: inc/customizer/sections/background.php:37
msgid "Background Image"
msgstr "배경 그림"

#: inc/customizer/sections/background-images.php:86
#: inc/customizer/sections/background.php:39
msgid "Repeat"
msgstr "반복"

#: inc/customizer/sections/background-images.php:97
#: inc/customizer/sections/background.php:54
msgid "Position"
msgstr "위치"

#: inc/customizer/sections/background-images.php:108
#: inc/customizer/sections/background.php:65
msgid "Attachment"
msgstr "부착"

#: inc/customizer/sections/background-images.php:120
#: inc/customizer/sections/background.php:77
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: inc/customizer/sections/background.php:23
msgid "Site Background Color"
msgstr "사이트 배경색"

#: inc/customizer/sections/background.php:30
msgid "Site"
msgstr "사이트"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:24
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:313
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:327
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:356
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:444
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:514
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:528
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:542
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:563
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:605
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:619
#: inc/customizer/sections/content-layout.php:25
#: inc/customizer/sections/typography.php:24
msgid "Global"
msgstr "사이트 전체"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:29
msgid "Color Scheme"
msgstr "컬러셋"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:39
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:355
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:562
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:604
msgid "Primary Color"
msgstr "주 색상"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:41
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:54
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:67
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:80
msgid "Used for: %s"
msgstr "다음 항목에서 사용 중: %s"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:42
msgid "links"
msgstr "링크"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:52
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:326
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:541
msgid "Secondary Color"
msgstr "보조 색상"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:55
msgid "form inputs, table borders, ruled lines, slider buttons"
msgstr "입력 필드, 표 외곽선, 평행선, 슬라이더 버튼"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:65
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:167
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:211
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:256
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:259
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:286
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:289
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:422
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:513
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:527 inc/formatting/formatting.php:186
msgid "Text Color"
msgstr "글자색"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:68
msgid "most text"
msgstr "대부분의 글씨"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:78
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:309
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:312
msgid "Detail Color"
msgstr "보조 색상 2"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:81
msgid "UI icons"
msgstr "아이콘"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:88
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:549
#: inc/customizer/sections/typography.php:31
msgid "Links"
msgstr "링크"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:98
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:440
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:443
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:573
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:615
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:618
msgid "Link Hover/Focus Color"
msgstr "링크에 마우스를 올리거나 활성 상태일 때"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:99
msgid "The default link color is controlled by the \"Primary Color\" option above."
msgstr "기본 링크 색상은 \"주 색상\" 설정을 따릅니다."

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:105
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:150
msgid "Background"
msgstr "배경"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:113
msgid "Main Column Background Color"
msgstr "주 컬럼 배경색"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:131
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:191
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:337
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:366
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:397
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:478
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:653
msgid "Opacity"
msgstr "불투명토"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:159
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:212
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:260
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:290
msgid "Site Header"
msgstr "사이트 헤더"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:173
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:323
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:388
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:460
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:635 inc/formatting/formatting.php:185
msgid "Background Color"
msgstr "배경색"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:208
#: inc/customizer/sections/typography.php:72
msgid "Site Title &amp; Tagline"
msgstr "사이트 제목 & 부제목"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:210
msgid "These options override the %s option in the %s section."
msgstr "이 설정은 %s 설정을 덮어씁니다. (%s 섹션)"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:221
msgid "Site Title Color"
msgstr "사이트 제목 글자색"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:230
msgid "Tagline Color"
msgstr "사이트 부제목 글자색"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:241
#: inc/customizer/sections/typography.php:84
msgid "Main Menu"
msgstr "주 메뉴"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:246
#: inc/customizer/sections/typography.php:86
msgid "Menu Items"
msgstr "메뉴 항목"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:258
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:288
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:311
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:325
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:354
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:442
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:512
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:526
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:540
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:561
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:603
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:617
msgid "This option overrides the %s option in the %s section."
msgstr "This option overrides the %s option in the %s section."

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:270
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:300
msgid "Hover/Focus Text Color"
msgstr "마우스를 올리거나 활성 상태일 때"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:276
#: inc/customizer/sections/typography.php:87
msgid "Sub-Menu Items"
msgstr "하위 메뉴 항목"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:352
msgid "Hover/Focus Background Color"
msgstr "마우스를 올리거나 활성 상태일 때"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:378
#: inc/customizer/sections/typography.php:109
msgid "Current Item"
msgstr "현재 항목"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:414
#: inc/customizer/sections/typography.php:133
msgid "Header Bar"
msgstr "헤더 막대"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:431
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:559
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:601
msgid "Link Color"
msgstr "링크색"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:454
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:538
#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:629 inc/formatting/formatting.php:207
msgid "Border Color"
msgstr "외곽선 색"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:495
#: inc/customizer/sections/typography.php:146
msgid "Sidebars"
msgstr "사이드바"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:500
#: inc/customizer/sections/content-layout.php:177
msgid "Widgets"
msgstr "위젯"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:510
msgid "Widget Title Color"
msgstr "위젯 제목 글자색"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:524
msgid "Widget Body Color"
msgstr "위젯 본문 글자색"

#: inc/customizer/sections/color-scheme.php:592
msgid "Footer Text Color"
msgstr "풋터 글자색"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:33
msgid "Site Layout"
msgstr "사이트 레이아웃"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:61
msgid "Header Layout"
msgstr "헤더 레이아웃"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:72
msgid "Show Title/Logo On"
msgstr "사이트 제목과 로고를 표시할 위치"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:84
msgid "Header Bar Layout"
msgstr "헤더 막대 레이아웃"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:94
#: inc/customizer/sections/content-layout.php:214
msgid "Padding"
msgstr "안쪽 여백"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:102
msgid "Remove padding beneath header"
msgstr "헤더 밑의 여백 제거"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:109
#: inc/customizer/sections/content-layout.php:229
msgid "Options"
msgstr "설정"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:119
#: inc/customizer/sections/typography.php:136
msgid "Header Bar Text"
msgstr "헤더 막대 글자"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:120
msgid ""
"This text only appears if a custom menu has not been assigned to the Header Bar "
"Menu location in the Navigation section."
msgstr "이 내용은 헤더 막대 메뉴가 지정되지 않았을 경우에만 나타납니다."

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:128
msgid "Optional Header Elements"
msgstr "그 밖의 헤더 요소"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:136
msgid "Show search field"
msgstr "검색 상자 보이기"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:145
#: inc/customizer/sections/content-layout.php:255
msgid "Show social icons"
msgstr "SNS 링크 보이기"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:155
#: inc/customizer/sections/content-layout.php:265 inc/formatting/formatting.php:189
msgid "Icon Size (px)"
msgstr "아이콘 크기 (px)"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:187
msgid "Number of Widget Areas"
msgstr "위젯 영역 갯수"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:205
msgid "Footer Layout"
msgstr "풋터 레이아웃"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:222
msgid "Remove padding above footer"
msgstr "풋터 위의 여백 제거"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:239
#: inc/customizer/sections/typography.php:162
msgid "Footer Text"
msgstr "풋터에 표시할 글"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:247
msgid "Optional Footer Elements"
msgstr "그 밖의 풋터 요소"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:284
msgid "Blog (Posts Page)"
msgstr "블로그 (게시물 페이지)"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:303 inc/extras.php:398
msgid "Archives"
msgstr "아카이브"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:322 inc/extras.php:399
msgid "Search Results"
msgstr "검색 결과"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:341 inc/extras.php:400
msgid "Posts"
msgstr "게시물"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:359 inc/extras.php:401
msgid "Pages"
msgstr "페이지"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:367
msgid "Sidebars are not available on pages using the Builder Template."
msgstr "빌더 템플릿을 사용하는 페이지에서는 사이드바를 쓸 수 없습니다."

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:380
msgid "Page Title"
msgstr "페이지 제목"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:388
msgid "Hide title"
msgstr "제목 감추기"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:456
msgid "Header, Footer, Sidebars"
msgstr "헤더, 풋터, 사이드바"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:464
msgid "Hide site header"
msgstr "사이트 헤더 감추기"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:473
msgid "Hide site footer"
msgstr "사이트 풋터 감추기"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:482
msgid "Show left sidebar"
msgstr "왼쪽 사이드바 보이기"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:491
msgid "Show right sidebar"
msgstr "오른쪽 사이드바 보이기"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:515
msgid "Featured Images"
msgstr "표지 그림"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:524
#: inc/customizer/sections/content-layout.php:581
#: inc/customizer/sections/content-layout.php:627
#: inc/customizer/sections/content-layout.php:673
msgid "Location"
msgstr "위치"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:535
msgid "Alignment"
msgstr "정렬"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:561
msgid "Post Date"
msgstr "게시 날짜 정보"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:570
#: inc/customizer/sections/content-layout.php:616
#: inc/customizer/sections/content-layout.php:662
msgid "Style"
msgstr "스타일"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:607
msgid "Post Author"
msgstr "게시자 정보"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:653
msgid "Comment Count"
msgstr "댓글 갯수 정보"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:699
msgid "Post Meta"
msgstr "게시물 정보"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:708
msgid "Show categories"
msgstr "분류 보이기"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:717
msgid "Show tags"
msgstr "태그 보이기"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:741
msgid "Content"
msgstr "내용"

#: inc/customizer/sections/content-layout.php:750
msgid "Generate excerpts automatically"
msgstr "자동으로 요약문 생성"

#: inc/customizer/sections/general.php:31
msgid "Logo"
msgstr "로고"

#: inc/customizer/sections/general.php:39
msgid "Regular Logo"
msgstr "일반 로고"

#: inc/customizer/sections/general.php:49
msgid "Retina Logo (2x)"
msgstr "고해상도 로고"

#: inc/customizer/sections/general.php:50
msgid "The Retina Logo should be twice the size of the Regular Logo."
msgstr "고해상도 로고의 사이즈는 일반 로고보다 2배 커야 합니다."

#: inc/customizer/sections/general.php:60
msgid "Favicon"
msgstr "주소표시줄 아이콘"

#: inc/customizer/sections/general.php:61
msgid ""
"File must be <strong>.png</strong> or <strong>.ico</strong> format. Optimal "
"dimensions: <strong>32px x 32px</strong>."
msgstr ""
"<strong>.png</strong> 또는 <strong>.ico</strong> 형식이어야 합니다. 최적 해상도: "
"<strong>32px x 32px</strong>."

#: inc/customizer/sections/general.php:72
msgid "Apple Touch Icon"
msgstr "고해상도 주소표시줄 아이콘"

#: inc/customizer/sections/general.php:73
msgid ""
"File must be <strong>.png</strong> format. Optimal dimensions: <strong>152px x "
"152px</strong>."
msgstr ""
"<strong>.png</strong> 형식이어야 합니다. 최적 해상도: <strong>152px x 152px</"
"strong>."

#: inc/customizer/sections/general.php:92
msgid "Labels"
msgstr "레이블"

#: inc/customizer/sections/general.php:102
msgid "Mobile Menu Label"
msgstr "모바일 기기에서 사용할 레이블"

#: inc/customizer/sections/general.php:103
msgid "Resize your browser window to preview the mobile menu label."
msgstr "모바일 환경에서 사용할 레이블을 확인하려면 브라우저 크기를 조절해보세요."

#: inc/customizer/sections/general.php:113
msgid "Sticky Label"
msgstr "'붙박이' 레이블"

#: inc/customizer/sections/general.php:129
msgid "Read More Label"
msgstr "'더 읽기' 레이블"

#: inc/customizer/sections/general.php:141
msgid "Social Profiles"
msgstr "SNS 링크"

#: inc/customizer/sections/general.php:142
msgid ""
"Enter the complete URL to your profile for each service below that you would "
"like to share."
msgstr "공개하려는 서비스 프로필의 전체 주소를 입력하세요."

#: inc/customizer/sections/general.php:230
msgid ""
"If you would like to add a social profile that is not listed above, or change "
"the order of the icons, create a custom menu %s."
msgstr ""
"여기 없는 SNS 링크를 추가하거나 아이콘의 순서를 바꾸려면 %s 사용자 메뉴를 만드세"
"요."

#: inc/customizer/sections/general.php:233
msgid "as described here"
msgstr "여기서 설명하는"

#: inc/customizer/sections/general.php:246 inc/extras.php:471
msgid "Email"
msgstr "전자편지 주소"

#: inc/customizer/sections/general.php:247
msgid ""
"Enter an email address to add an email icon link to your social profile icons."
msgstr "SNS 링크와 함께 전자편지 아이콘을 표시하려면 전자편지 주소를 입력하세요."

#: inc/customizer/sections/general.php:266 inc/extras.php:475
msgid "RSS"
msgstr "RSS"

#: inc/customizer/sections/general.php:267
msgid "If configured, an RSS icon will appear with your social profile icons."
msgstr "입력하면 RSS 아이콘을 SNS 링크와 함께 출력합니다."

#: inc/customizer/sections/general.php:273
msgid "Default RSS"
msgstr "기본 RSS"

#: inc/customizer/sections/general.php:281
msgid "Hide default RSS feed link"
msgstr "기본 RSS 주소를 사용하지 않기"

#: inc/customizer/sections/general.php:290
msgid "Custom RSS URL (replaces default)"
msgstr "사용자 RSS 주소 (기본 RSS 주소를 대체함)"

#: inc/customizer/sections/general.php:309
msgid "White Label"
msgstr "화이트 레이블"

#: inc/customizer/sections/general.php:310
msgid "Want to remove the theme byline from your website&#8217;s footer?"
msgstr "사이트 풋터에서 테마 제작자 정보를 제거하고 싶으세요?"

#: inc/customizer/sections/general.php:320
#: inc/customizer/sections/typography.php:217
msgid "Upgrade to %1$s"
msgstr "%1$s로 업그레이드"

#: inc/customizer/sections/navigation.php:36
msgid ""
"After you have created your custom menu for social profile links, select it here."
msgstr "SNS 링크로 사용할 사용자 메뉴를 선택하세요."

#: inc/customizer/sections/navigation.php:51
msgid ""
"Select which menu appears in each location. You can edit your menu content on "
"the Menus screen in the Appearance section."
msgstr ""
"각 위치에 어느 메뉴를 표시할 지 선택하세요. 메뉴 구성은 모양 &rarr; 메뉴 섹션에"
"서 편집할 수 있습니다."

#: inc/customizer/sections/site-title-tagline.php:38
msgid "Hide Site Title"
msgstr "사이트 제목 감추기"

#: inc/customizer/sections/site-title-tagline.php:56
msgid "Hide Tagline"
msgstr "사이트 부제목 감추기"

#: inc/customizer/sections/stylekit.php:23
msgid "Style Kits"
msgstr "스타일 키트"

#: inc/customizer/sections/stylekit.php:25
msgid ""
"%s to quickly apply designer-picked style choices (fonts, layout, colors) to "
"your website."
msgstr ""
"스타일 키트를 사용해서 디자이너가 고른 스타일(글꼴, 레이아웃, 색상 등)을 빠르게 "
"적용하세요."

#: inc/customizer/sections/stylekit.php:37
msgid "Kits"
msgstr "키트"

#: inc/customizer/sections/stylekit.php:47
msgid "Choose a kit"
msgstr "키트 선택"

#: inc/customizer/sections/stylekit.php:49
msgid "Hello"
msgstr "Hello"

#: inc/customizer/sections/stylekit.php:52
msgid "Modern"
msgstr "모던"

#: inc/customizer/sections/stylekit.php:53
msgid "Creative"
msgstr "창의적인"

#: inc/customizer/sections/stylekit.php:54
msgid "Vintage"
msgstr "빈티지"

#: inc/customizer/sections/typography.php:41
#: inc/customizer/sections/typography.php:118
#: inc/customizer/sections/typography.php:294 inc/formatting/formatting.php:211
msgid "Font Weight"
msgstr "글자 굵기"

#: inc/customizer/sections/typography.php:56
msgid "Text Headers"
msgstr "본문 헤더"

#: inc/customizer/sections/typography.php:58
msgid "H1"
msgstr "H1"

#: inc/customizer/sections/typography.php:59
msgid "H2"
msgstr "H2"

#: inc/customizer/sections/typography.php:60
msgid "H3"
msgstr "H3"

#: inc/customizer/sections/typography.php:61
msgid "H4"
msgstr "H4"

#: inc/customizer/sections/typography.php:62
msgid "H5"
msgstr "H5"

#: inc/customizer/sections/typography.php:63
msgid "H6"
msgstr "H6"

#: inc/customizer/sections/typography.php:74
msgid "Site Title"
msgstr "사이트 제목"

#: inc/customizer/sections/typography.php:75
msgid "Tagline"
msgstr "사이트 부제목"

#: inc/customizer/sections/typography.php:93
msgid "Mobile"
msgstr "모바일"

#: inc/customizer/sections/typography.php:101
msgid "Use Menu Item styles in mobile view"
msgstr "모바일 환경에서 메뉴 항목 스타일 사용"

#: inc/customizer/sections/typography.php:137
msgid "Includes Header Text, Header Bar Menu items, and the search field."
msgstr "헤더 텍스트, 헤더 막대 메뉴 아이템, 검색 상자를 포함합니다."

#: inc/customizer/sections/typography.php:148
#: inc/customizer/sections/typography.php:160
msgid "Widget Title"
msgstr "위젯 제목"

#: inc/customizer/sections/typography.php:149
#: inc/customizer/sections/typography.php:161
msgid "Widget Body"
msgstr "위젯 본문"

#: inc/customizer/sections/typography.php:171
msgid "Google Font Subsets"
msgstr "구글 폰트 서브셋"

#: inc/customizer/sections/typography.php:178
msgid "Character Subset"
msgstr "캐릭터 서브셋"

#: inc/customizer/sections/typography.php:188
msgid ""
"Not all fonts provide each of these subsets. Please visit the %s to see which "
"subsets are available for each font."
msgstr ""
"모든 글꼴이 서브셋을 지원하지는 않습니다. 각 글꼴에서 사용할 수 있는 서브셋은 %s"
"에서 확인하세요."

#: inc/customizer/sections/typography.php:192
msgid "Google Fonts website"
msgstr "구글 폰트 웹사이트"

#: inc/customizer/sections/typography.php:206
msgid "Typekit"
msgstr "타입킷"

#: inc/customizer/sections/typography.php:207
msgid "Looking to add premium fonts from Typekit to your website?"
msgstr "웹사이트에서 사용할 타입킷 프리미엄 글꼴을 추가하고 싶으세요?"

#: inc/customizer/sections/typography.php:268
msgid "Font Family"
msgstr "글꼴 이름"

#: inc/customizer/sections/typography.php:279 inc/formatting/formatting.php:187
msgid "Font Size (px)"
msgstr "글꼴 크기 (px)"

#: inc/customizer/sections/typography.php:306
msgid "Font Style"
msgstr "글꼴 스타일"

#: inc/customizer/sections/typography.php:318
msgid "Text Transform"
msgstr "글꼴 변형"

#: inc/customizer/sections/typography.php:330
msgid "Line Height (em)"
msgstr "줄간격 (em)"

#: inc/customizer/sections/typography.php:345
msgid "Letter Spacing (px)"
msgstr "자간 (px)"

#: inc/customizer/sections/typography.php:360
msgid "Word Spacing (px)"
msgstr "띄어쓰기 크기 (px)"

#: inc/customizer/sections/typography.php:375
msgid "Link Underline"
msgstr "링크 밑줄"

#: inc/customizer/sections/typography.php:404
msgid "Loading&hellip;"
msgstr "로딩 중&hellip;"

#: inc/edit-page.php:29
msgid ""
"Featured images are not available for this page while using the current page "
"template."
msgstr "현재 페이지 템플릿을 사용하면 페이지 대표 그림을 지정할 수 없습니다."

#: inc/edit-page.php:64
msgid "Layout Settings"
msgstr "레이아웃 설정"

#: inc/edit-page.php:86
msgid "Post"
msgstr "게시물"

#: inc/edit-page.php:90
msgid "Looking to configure a unique layout for this %1$s? %2$s."
msgstr "이 %1$s의 레이아웃을 설정하고 싶으세요? %2$s."

#: inc/extras.php:91
msgid "Page %s"
msgstr "페이지 %s"

#: inc/extras.php:358
msgid ""
"This widget area is currently disabled. Enable it in the \"Footer\" panel of the "
"Customizer."
msgstr ""
"이 위젯 영역은 비활성 상태입니다. 사용자 설정 화면의 \"풋터\" 섹션에서 활성화시"
"킬 수 있습니다."

#: inc/extras.php:369
msgid ""
"This widget area is currently disabled. Enable it in the \"Content & Layout\" "
"panel of the Customizer."
msgstr ""
"이 위젯 영역은 비활성 상태입니다. 사용자 설정 화면의 \"내용 & 레이아웃\" 섹션에"
"서 활성화시킬 수 있습니다."

#: inc/extras.php:374
msgid ""
"This widget area is currently enabled for the following views: %s. Change this "
"in the \"Content & Layout\" panel of the Customizer."
msgstr ""
"이 위젯 영역은 활성 상태입니다. 사용자 설정 화면의 \"내용 & 레이아웃\" 섹션에서 "
"비활성화할 수 있습니다."

#: inc/extras.php:397
msgid "Blog (Post Page)"
msgstr "블로그 (게시물 페이지)"

#: inc/formatting/formatting.php:178
msgid "Format Builder"
msgstr "페이지 빌더"

#: inc/formatting/formatting.php:179
msgid "Choose a format"
msgstr "형식 선택"

#: inc/formatting/formatting.php:180
msgid "Insert"
msgstr "삽입"

#: inc/formatting/formatting.php:181
msgid "Update"
msgstr "갱신"

#: inc/formatting/formatting.php:182
msgid "Remove"
msgstr "삭제"

#: inc/formatting/formatting.php:183
msgid "Add icon"
msgstr "아이콘 추가"

#: inc/formatting/formatting.php:184
msgid "Notice"
msgstr "알림"

#: inc/formatting/formatting.php:188
msgid "Icon"
msgstr "아이콘"

#: inc/formatting/formatting.php:190
msgid "Icon Color"
msgstr "아이콘 색상"

#: inc/formatting/formatting.php:191
msgid "Icon Position"
msgstr "아이콘 위치"

#: inc/formatting/formatting.php:192
msgid "left"
msgstr "왼쪽"

#: inc/formatting/formatting.php:193
msgid "right"
msgstr "오른쪽"

#: inc/formatting/formatting.php:194
msgid "Horizontal Padding (px)"
msgstr "좌우 여백 (px)"

#: inc/formatting/formatting.php:195
msgid "Vertical Padding (px)"
msgstr "상하 여백 (px)"

#: inc/formatting/formatting.php:196
msgid "Border Style"
msgstr "외곽선 스타일"

#: inc/formatting/formatting.php:197
msgid "none"
msgstr "없음"

#: inc/formatting/formatting.php:206
msgid "Border Width (px)"
msgstr "외곽선 굵기 (px)"

#: inc/formatting/formatting.php:208
msgid "Button"
msgstr "찬추"

#: inc/formatting/formatting.php:209
msgid "URL"
msgstr "주소"

#: inc/formatting/formatting.php:210
msgid "Open link in a new window/tab"
msgstr "링크를 새 창/탭에서 열기"

#: inc/formatting/formatting.php:214
msgid "Background Color (hover)"
msgstr "배경색 (마우스를 올렸을 때)"

#: inc/formatting/formatting.php:215
msgid "Text Color (hover)"
msgstr "글자색 (마우스를 올렸을 때)"

#: inc/formatting/formatting.php:216
msgid "Border Radius (px)"
msgstr "외곽선 둥글리기 (px)"

#: inc/formatting/formatting.php:217
msgid "List"
msgstr "목록"

#: inc/formatting/formatting.php:219
msgid "Insert Icon"
msgstr "아이콘 넣기"

#: inc/formatting/formatting.php:220
msgid "Choose an icon"
msgstr "아이콘 선택"

#: inc/formatting/formatting.php:221
msgid "Web Application Icons"
msgstr "웹 어플리케이션 아이콘"

#: inc/formatting/formatting.php:222
msgid "Text Editor Icons"
msgstr "편집기 아이콘"

#: inc/formatting/formatting.php:223
msgid "Spinner Icons"
msgstr "회전 아이콘"

#: inc/formatting/formatting.php:224
msgid "File Type Icons"
msgstr "파일 형식 아이콘"

#: inc/formatting/formatting.php:225
msgid "Directional Icons"
msgstr "방향 아이콘"

#: inc/formatting/formatting.php:226
msgid "Video Player Icons"
msgstr "동영상 아이콘"

#: inc/formatting/formatting.php:227
msgid "Form Control Icons"
msgstr "폼 컨트롤 아이콘"

#: inc/formatting/formatting.php:228
msgid "Chart Icons"
msgstr "차트 아이콘"

#: inc/formatting/formatting.php:229
msgid "Brand Icons"
msgstr "브랜드 아이콘"

#: inc/formatting/formatting.php:230
msgid "Payment Icons"
msgstr "지불 아이콘"

#: inc/formatting/formatting.php:231
msgid "Currency Icons"
msgstr "통화 아이콘"

#: inc/formatting/formatting.php:232
msgid "Medical Icons"
msgstr "의학 아이콘"

#: inc/formatting/formatting.php:233
msgid "Choose"
msgstr "선택"

#: inc/formatting/formatting.php:235
msgid "Insert Horizontal Line"
msgstr "수평선 삽입"

#: inc/formatting/formatting.php:236
msgid "Choose a line style"
msgstr "선 스타일 선택"

#: inc/formatting/formatting.php:399
msgid "Big"
msgstr "크게"

#: inc/formatting/formatting.php:404
msgid "Small"
msgstr "작게"

#: inc/formatting/formatting.php:409
msgid "Citation"
msgstr "인용"

#: inc/formatting/formatting.php:414
msgid "Testimonial"
msgstr "평가"

#: inc/gallery-slider/gallery-slider.php:91
msgid "Slider Settings"
msgstr "슬라이더 설정"

#: inc/gallery-slider/gallery-slider.php:93
msgid "Show gallery as slider"
msgstr "갤러리를 슬라이더로 출력"

#: inc/gallery-slider/gallery-slider.php:106
msgid "Autoplay"
msgstr "자동 재생"

#: inc/gallery-slider/gallery-slider.php:114
msgid "Effect"
msgstr "효과"

#: inc/template-tags.php:26
msgid "Pingback:"
msgstr "핑백:"

#: inc/template-tags.php:26
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: inc/template-tags.php:66
msgid "Your comment is awaiting moderation."
msgstr "승인 대기 중인 댓글입니다."

#: partials/content-attachment.php:11
msgid "Download this file:"
msgstr "파일 내려받기:"

#: partials/content-image.php:23
msgid "Technical Details"
msgstr "기술적인 사항"

#: partials/content-none.php:10
msgid "Nothing found"
msgstr "아무 것도 찾지 못함"

#: partials/content-none.php:19
msgid "Ready to publish your first post? <a href=\"%1$s\">Get started here</a>."
msgstr "첫 글을 쓸 준비가 되셨나요? <a href=\"%1$s\">여기서 시작하세요</a>."

#: partials/content-none.php:25
msgid ""
"Sorry, but nothing matched your search terms. Please try again with some "
"different keywords."
msgstr ""
"죄송합니다, 입력된 검색어와 일치하는 내용이 없습니다. 다른 검색어를 사용해보세요."

#: partials/content-none.php:27
msgid ""
"It seems we can&rsquo;t find what you&rsquo;re looking for. Perhaps searching "
"can help."
msgstr "찾으시는 내용이 없습니다. 검색을 해보면 도움이 될 수 있습니다."

#: partials/entry-pagination.php:12
msgid "Pages:"
msgstr "페이지:"

#: partials/entry-taxonomy.php:21
msgid "<i class=\"fa fa-file\"></i> "
msgstr "<i class=\"fa fa-file\"></i> "

#: partials/entry-taxonomy.php:26
msgid "<i class=\"fa fa-tag\"></i> "
msgstr "<i class=\"fa fa-tag\"></i> "

#: partials/footer-credit.php:29
msgid "homepage"
msgstr "첫 페이지"

#: partials/header-layout-3.php:29 partials/header-layout-3.php:73
#: partials/header-layout.php:29 partials/header-layout.php:72
msgid "Skip to content"
msgstr "내용으로 건너뛰기"

#: partials/nav-paging.php:9
msgid "Posts navigation"
msgstr "게시물 탐색"

#: partials/nav-paging.php:18
msgid "Newer posts"
msgstr "최신 게시물"

#: partials/nav-paging.php:26
msgid "Older posts"
msgstr "옛 게시물"

#: partials/nav-post.php:20
msgid "Post navigation"
msgstr "게시물 탐색"

#: partials/section-title.php:12 partials/section-title.php:24
#: partials/section-title.php:30 partials/section-title.php:36
msgid "From %s"
msgstr "%s 부터"

#: partials/section-title.php:18
msgid "Tagged %s"
msgstr "태그: %s"

#: partials/section-title.php:42
msgid "By %s"
msgstr "%s 작성"

#: partials/section-title.php:47
msgid "Archive"
msgstr "아카이브"

#: partials/section-title.php:53
msgid "Search for %s"
msgstr "'%s'으로 찾기"

#: partials/section-title.php:59
msgid "%s result found"
msgid_plural "%s results found"
msgstr[0] "%s개의 검색 결과"

#: searchform.php:10
msgid "Press Enter to submit your search"
msgstr "검색어를 제출하려면 엔터 키를 누르세요"

#. Theme Name of the plugin/theme
msgid "Make"
msgstr "Make"

#. Theme URI of the plugin/theme
msgid "https://thethemefoundry.com/make/"
msgstr "https://thethemefoundry.com/make/"

#. Description of the plugin/theme
msgid ""
"Create your website without touching a line of code. Make's flexible "
"customization features and a powerful drag and drop page builder make designing "
"your site fun and easy. Build almost anything: a simple portfolio or photography "
"site, an ecommerce business site, a minimalist blog, or even a professional "
"magazine. You'll start by customizing your background, layouts, fonts, colors, "
"and logo. Next, add and organize your content using the drag and drop page "
"builder. Add a photo, a video, a gallery, or even a slider to any page on your "
"website. Make is responsive, so your website will naturally look great on "
"phones, tablets, and desktop screens. It's also fully compatible with popular "
"plugins like WooCommerce, Gravity Forms, Contact Form 7, Jetpack, and WP "
"PageNavi."
msgstr ""
"코드를 건드리지 않고 웹사이트를 만드세요. Make의 유연한 사용자 설정 기능과 강력"
"한 끌어다 놓기 기능은 사이트 디자인을 쉽고 즐겁게 만듭니다. 거의 모든 것들을 만"
"들 수 있습니다: 간단한 포트폴리오나 사진 사이트, 쇼핑몰, 단순한 블로그, 전문적인 "
"웹진까지. 배경, 레이아웃, 글꼴, 색상, 로고를 바꾸는 것부터 시작할 수 있습니다. 그"
"런 다음, 페이지 빌더를 이용해서 내용을 삽입하고 배치하세요. 어느 페이지에나 끌어"
"다 놓기 기능으로 사진, 비디오, 갤러리, 슬라이더를 추가하세요. Make는 반응형 처리"
"가 되어 있어 스마트폰, 태블릿, 데스크톱에서 자연스럽게 보입니다. WooCommerse, "
"Gravity Forms, Contact Form 7, Jetpack, WP PageNavi 등의 유명 플러그인들과도 완벽"
"하게 호환됩니다."

#. Author of the plugin/theme
msgid "The Theme Foundry"
msgstr "The Theme Foundry"

#. Author URI of the plugin/theme
msgid "https://thethemefoundry.com"
msgstr "https://thethemefoundry.com"

#. Template Name of the plugin/theme
msgid "Builder Template"
msgstr "빌더 템플릿"

#: comments.php:16
msgctxt "comments title"
msgid "One comment"
msgid_plural "%1$s comments"
msgstr[0] "1개의 댓글"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:73
msgctxt "section name"
msgid "Columns"
msgstr "컬럼"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:210
msgctxt "section name"
msgid "Banner"
msgstr "배너"

#: inc/builder/sections/section-definitions.php:404
msgctxt "section name"
msgid "Gallery"
msgstr "갤러리"

#: inc/customizer/choices.php:188
msgctxt "footer widget area number"
msgid "0"
msgstr "0"

#: inc/customizer/choices.php:189
msgctxt "footer widget area number"
msgid "1"
msgstr "1"

#: inc/customizer/choices.php:190
msgctxt "footer widget area number"
msgid "2"
msgstr "2"

#: inc/customizer/choices.php:191
msgctxt "footer widget area number"
msgid "3"
msgstr "3"

#: inc/customizer/choices.php:192
msgctxt "footer widget area number"
msgid "4"
msgstr "4"

#: inc/customizer/fonts.php:47
msgctxt "font style"
msgid "Serif"
msgstr "세리프"

#: inc/customizer/fonts.php:51
msgctxt "font style"
msgid "Sans Serif"
msgstr "산세리프"

#: inc/customizer/fonts.php:55
msgctxt "font style"
msgid "Monospaced"
msgstr "모노스페이스"

#: inc/extras.php:375
msgctxt "list item separator"
msgid ", "
msgstr ", "

#: inc/formatting/formatting.php:198
msgctxt "border style"
msgid "solid"
msgstr "실선"

#: inc/formatting/formatting.php:199
msgctxt "border style"
msgid "dotted"
msgstr "점선"

#: inc/formatting/formatting.php:200
msgctxt "border style"
msgid "dashed"
msgstr "파선"

#: inc/formatting/formatting.php:201
msgctxt "border style"
msgid "double"
msgstr "겹선"

#: inc/formatting/formatting.php:202
msgctxt "border style"
msgid "groove"
msgstr "파인 선"

#: inc/formatting/formatting.php:203
msgctxt "border style"
msgid "ridge"
msgstr "돋은 선"

#: inc/formatting/formatting.php:204
msgctxt "border style"
msgid "inset"
msgstr "들어간 면"

#: inc/formatting/formatting.php:205
msgctxt "border style"
msgid "outset"
msgstr "튀어나온 면"

#: inc/formatting/formatting.php:212
msgctxt "font weight"
msgid "normal"
msgstr "기본"

#: inc/formatting/formatting.php:213
msgctxt "font weight"
msgid "bold"
msgstr "굵게"

#: inc/template-tags.php:44
msgctxt "1: date, 2: time"
msgid "%1$s at %2$s"
msgstr "%1$s %2$s"

#: inc/template-tags.php:60
msgctxt "e.g. Bob says hello."
msgid "says:"
msgstr "말하길:"

#: inc/template-tags.php:358
msgctxt "time"
msgid "second"
msgstr "초"

#: inc/template-tags.php:364
msgctxt "time"
msgid "seconds"
msgstr "초"

#: inc/template-tags.php:383
msgctxt "camera f-stop"
msgid "f/"
msgstr "f/"

#: inc/template-tags.php:402
msgctxt "camera setting"
msgid "Camera:"
msgstr "카메라:"

#: inc/template-tags.php:408
msgctxt "camera setting"
msgid "Taken:"
msgstr "촬영장소:"

#: inc/template-tags.php:415
msgctxt "camera setting"
msgid "Focal length:"
msgstr "초점 거리:"

#: inc/template-tags.php:421
msgctxt "camera setting"
msgid "Aperture:"
msgstr "조리개:"

#: inc/template-tags.php:427
msgctxt "camera setting"
msgid "Exposure:"
msgstr "노출"

#: inc/template-tags.php:433
msgctxt "camera setting"
msgid "ISO:"
msgstr "ISO:"

#: inc/template-tags.php:416
msgctxt "millimeters"
msgid "mm"
msgstr "mm"

#: partials/entry-author.php:26
msgctxt "author byline"
msgid "by %s"
msgstr "%s"

#: partials/entry-date.php:13
msgctxt "time period"
msgid "%s ago"
msgstr "%s 전"

#: partials/footer-credit.php:27
msgctxt "attribution"
msgid "by"
msgstr "by"

#: partials/section-title.php:31
msgctxt "monthly archives date format"
msgid "F Y"
msgstr "F Y"

#: partials/section-title.php:37
msgctxt "yearly archives date format"
msgid "Y"
msgstr "Y"

#: searchform.php:9
msgctxt "label"
msgid "Search for:"
msgstr "찾아보기:"

#: searchform.php:10
msgctxt "placeholder"
msgid "Search&hellip;"
msgstr "찾아보기&hellip;"

#: searchform.php:12
msgctxt "submit button"
msgid "Search"
msgstr "찾아보기"
